男警涉售冒牌波鞋抗海關執法 5月轉往觀塘法院再訊

被告黃港恆。
25歲男警涉於去年9月26日，在港鐵觀塘站出售Adidas的冒牌波鞋，又疑抗拒海關人員執法，事後被控出售應用偽造商標的貨品、管有應用偽造商標的貨品及抗拒海關人員等4罪。案件今在西九龍法院提訊，案件押後至5月25日轉往觀塘法院再訊。被告獲准以原有2000元保釋外出。

25歲被告黃港恆報稱任職巡邏警員，出售應用偽造商標的貨品，及管有應用偽造商標的貨品兩罪指，被告於2019年9月26日在觀塘港鐵站大堂近A出口，出售一對偽造商標的貨品，即一對Adidas波鞋；及在同日同地管有兩對Adidas的冒牌球鞋。被告另被控2項抗拒海關人員罪，控罪指他於同日同地抗拒2名正當執行職務的海關人員。

據了解，被告涉在二手網站出售冒版波鞋，最終海關人員趁他現身交收時拘捕他，期間懷疑反抗，致2名海關人員受傷。

被告今毋須答辯，裁判官應辯方申請將案件押後，以待索取文件及向被告提供法律意見。

法庭記者：陳楚琨